{"hits": {"hits": [{"created": "2024-08-29T10:59:43.535130+00:00", "modified": "2025-10-06T18:41:00.801091+00:00", "id": 13468462, "conceptrecid": "13468461", "doi": "10.5281/zenodo.13468462", "conceptdoi": "10.5281/zenodo.13468461", "doi_url": "https://doi.org/10.5281/zenodo.13468462", "metadata": {"title": "MAMMALS IN PORTUGAL: A data set of terrestrial, volant, and marine mammal occurrences in Portugal", "doi": "10.5281/zenodo.13468462", "publication_date": "2022", "description": "(Uploaded by Plazi for the Bat Literature Project) Mammals are threatened worldwide, with  26% of all species being included in the IUCN threatened categories. This overall pattern is primarily associated with habitat loss or degradation, and human persecution for terrestrial mammals, and pollution, open net fishing, climate change, and prey depletion for marine mammals. Mammals play a key role in maintaining ecosystems functionality and resilience, and therefore information on their distribution is crucial to delineate and support conservation actions. MAMMALS IN PORTUGAL is a publicly available data set compiling unpublished georeferenced occurrence records of 92 terrestrial, volant, and marine mammals in mainland Portugal and archipelagos of the Azores and Madeira that includes 105,026 data entries between 1873 and 2021 (72% of the data occurring in 2000 and 2021). The methods used to collect the data were: live observations/captures (43%), sign surveys (35%), camera trapping (16%), bioacoustics surveys (4%) and radiotracking, and inquiries that represent less than 1% of the records. The data set includes 13 types of records: (1) burrows j soil mounds j tunnel, (2) capture, (3) colony, (4) dead animal j hair j skulls j jaws, (5) genetic confirmation, (6) inquiries, (7) observation of live animal (8), observation in shelters, (9) photo trapping j video, (10) predators diet j pellets j pine cones/nuts, (11) scat j track j ditch, (12) telemetry and (13) vocalization j echolocation. The spatial uncertainty of most records ranges between 0 and 100 m (76%). Rodentia (n =31,573) has the highest number of records followed by Chiroptera (n = 18,857), Carnivora (n = 18,594), Lagomorpha (n = 17,496), Cetartiodactyla (n = 11,568) and Eulipotyphla (n = 7008). The data set includes records of species classified by the IUCN as threatened (e.g., Oryctolagus cuniculus [n = 12,159], Monachus monachus [n = 1,512], and Lynx pardinus [n = 197]). We believe that this data set may stimulate the publication of other European countries data sets that would certainly contribute to ecology and conservation-related research, and therefore assisting on the development of more accurate and tailored conservation management strategies for each species. There are no copyright restrictions; please cite this data paper when the data are used in publications.", "access_right": "restricted", "creators": [{"name": "Grilo, Clara", "affiliation": null}, {"name": "Afonso, Beatriz C.", "affiliation": null}, {"name": "Afonso, Filipe", "affiliation": null}, {"name": "Alexandre, Marta", "affiliation": null}, {"name": "Ali\u00e1car, Sara", "affiliation": null}, {"name": "Almeida, Ana", "affiliation": null}, {"name": "Alonso, Ivan Prego", "affiliation": null}, {"name": "\u00c1lvares, Francisco", "affiliation": null}, {"name": "Alves, Paulo", "affiliation": null}, {"name": "Alves, Paulo C\u00e9lio", "affiliation": null}, {"name": "Alves, Pedro", "affiliation": null}, {"name": "Amado, Anabela", "affiliation": null}, {"name": "Amendoeira, Vitor", "affiliation": null}, {"name": "Amorim, Francisco", "affiliation": null}, {"name": "Da Silva Apar\u00edcio, Guilherme", "affiliation": null}, {"name": "Ara\u00fajo, Ricardo", "affiliation": null}, {"name": "Ascens\u00e3o, Fernando", "affiliation": null}, {"name": "Augusto, Margarida", "affiliation": null}, {"name": "Bandeira, Victor", "affiliation": null}, {"name": "Barbosa, A. M\u00e1rcia", "affiliation": null}, {"name": "Barbosa, Soraia", "affiliation": null}, {"name": "Barbosa, S\u00e9rgio", "affiliation": null}, {"name": "Barreiro, Silvia", "affiliation": null}, {"name": "Barros, Paulo", "affiliation": null}, {"name": "Barros, T\u00e2nia", "affiliation": null}, {"name": "Barros, Filomena", "affiliation": null}, {"name": "Basto, Mafalda", "affiliation": null}, {"name": "Bernardino, Joana", "affiliation": null}, {"name": "Bicho, Sara", "affiliation": null}, {"name": "Biedma, Luis Eduardo", "affiliation": null}, {"name": "Borges, Marta", "affiliation": null}, {"name": "Braz, Luis", "affiliation": null}, {"name": "Brito, Jos\u00e9 Carlos", "affiliation": null}, {"name": "Brito, Tiago", "affiliation": null}, {"name": "Cabral, Jo\u00e3o Alexandre", "affiliation": null}, {"name": "Calzada, Javier", "affiliation": null}, {"name": "Camarinha, Cl\u00e1udia", "affiliation": null}, {"name": "Carapu\u00e7o, Mafalda", "affiliation": null}, {"name": "Cardoso, Paulo", "affiliation": null}, {"name": "Carmo, M\u00e1rio", "affiliation": null}, {"name": "Carrapato, Carlos", "affiliation": null}, {"name": "Da Silva Carrilho, Ma\u00edlis", "affiliation": null}, {"name": "Carvalho, Diogo Filipe T. C. S.", "affiliation": null}, {"name": "Carvalho, Filipe", "affiliation": null}, {"name": "Carvalho, Jo\u00e3o", "affiliation": null}, {"name": "Castro, Diana", "affiliation": null}, {"name": "Castro, Guilherme", "affiliation": null}, {"name": "Castro, Joana", "affiliation": null}, {"name": "Castro, Luis Roma", "affiliation": null}, {"name": "Catry, Filipe Xavier", "affiliation": null}, {"name": "Cerveira, Ana M.", "affiliation": null}, {"name": "Cid, Andr\u00e9", "affiliation": null}, {"name": "Clarke, Rafael", "affiliation": null}, {"name": "Conde, Concei\u00e7\u00e3o", "affiliation": null}, {"name": "Conde, Jos\u00e9", "affiliation": null}, {"name": "Costa, Jorge", "affiliation": null}, {"name": "Costa, Mafalda", "affiliation": null}, {"name": "Costa, Pedro", "affiliation": null}, {"name": "Costa, Cristina", "affiliation": null}, {"name": "Do Couto, Andr\u00e9 Pedro", "affiliation": null}, {"name": "Craveiro, Jo\u00e3o", "affiliation": null}, {"name": "Dias, Marta", "affiliation": null}, {"name": "Dias, Sofia", "affiliation": null}, {"name": "Duarte, Beatriz", "affiliation": null}, {"name": "Duro, Virginia", "affiliation": null}, {"name": "Encarna\u00e7\u00e3o, Cl\u00e1udia", "affiliation": null}, {"name": "Eufr\u00e1zio, Sofia", "affiliation": null}, {"name": "Fael, Ant\u00f3nio", "affiliation": null}, {"name": "Fal\u00e9, Jo\u00e3o Salvador", "affiliation": null}, {"name": "Faria, Sandra", "affiliation": null}, {"name": "Fernandes, Carlos", "affiliation": null}, {"name": "Fernandes, Margarida", "affiliation": null}, {"name": "Da Costa, Gon\u00e7alo Ferr\u00e3o", "affiliation": null}, {"name": "Ferreira, Clara", "affiliation": null}, {"name": "Ferreira, Diogo F.", "affiliation": null}, {"name": "Ferreira, Eduardo", "affiliation": null}, {"name": "Ferreira, Joaquim Pedro", "affiliation": null}, {"name": "Ferreira, Jo\u00e3o", "affiliation": null}, {"name": "Ferreira, Diana", "affiliation": null}, {"name": "Fonseca, Carlos", "affiliation": null}, {"name": "Fontes, In\u00eas", "affiliation": null}, {"name": "Fragoso, Ricardo", "affiliation": null}, {"name": "Franco, Claudia", "affiliation": null}, {"name": "Freitas, Tamira", "affiliation": null}, {"name": "Gabriel, Sofia I.", "affiliation": null}, {"name": "Gibb, Rory", "affiliation": null}, {"name": "Gil, Patricia", "affiliation": null}, {"name": "Gomes, Carla Patricia Jorge", "affiliation": null}, {"name": "Horta, Pedro", "affiliation": null}, {"name": "Gomes, Pedro", "affiliation": null}, {"name": "Gomes, Ver\u00f3nica", "affiliation": null}, {"name": "Grilo, Filipa", "affiliation": null}, {"name": "Guedes, Am\u00e9rico", "affiliation": null}, {"name": "Guilherme, Filipa", "affiliation": null}, {"name": "Guti\u00e9rrez, Iv\u00e1n", "affiliation": null}, {"name": "Harper, Henry", "affiliation": null}, {"name": "Herrera, Jos\u00e9 M.", "affiliation": null}, {"name": "Hip\u00f3lito, D\u00e1rio", "affiliation": null}, {"name": "Infante, Samuel", "affiliation": null}, {"name": "Jesus, Jos\u00e9", "affiliation": null}, {"name": "Jones, Kate E.", "affiliation": null}, {"name": "Laborde, Marina I.", "affiliation": null}, {"name": "De Oliveira, Lu\u00eds Lamas", "affiliation": null}, {"name": "Leit\u00e3o, In\u00eas", "affiliation": null}, {"name": "Lemos, Rita", "affiliation": null}, {"name": "Lima, C\u00e1tia", "affiliation": null}, {"name": "Linck, Paloma", "affiliation": null}, {"name": "Lopes, Hugo", "affiliation": null}, {"name": "Lopes, Susana", "affiliation": null}, {"name": "L\u00f3pez\u2010Baucells, Adri\u00e0", "affiliation": null}, {"name": "Loureiro, Armando", "affiliation": null}, {"name": "Loureiro, Filipa", "affiliation": null}, {"name": "Louren\u00e7o, Rui", "affiliation": null}, {"name": "Louren\u00e7o, Sofia", "affiliation": null}, {"name": "Lucas, Paula", "affiliation": null}, {"name": "Magalh\u00e3es, Ana", "affiliation": null}, {"name": "Maldonado, Cristina", "affiliation": null}, {"name": "Marcolin, Fabio", "affiliation": null}, {"name": "Marques, Sara", "affiliation": null}, {"name": "Marques, J. Tiago", "affiliation": null}, {"name": "Marques, Carina", "affiliation": null}, {"name": "Marques, Paulo", "affiliation": null}, {"name": "Marrecas, Pedro Caetano", "affiliation": null}, {"name": "Martins, Frederico", "affiliation": null}, {"name": "Martins, Raquel", "affiliation": null}, {"name": "Mascarenhas, Miguel", "affiliation": null}, {"name": "Mata, Vanessa A.", "affiliation": null}, {"name": "Mateus, Ana Rita", "affiliation": null}, {"name": "Matos, Milene", "affiliation": null}, {"name": "Medinas, Denis", "affiliation": null}, {"name": "Mendes, Tiago", "affiliation": null}, {"name": "Mendes, Gabriel", "affiliation": null}, {"name": "Mestre, Frederico", "affiliation": null}, {"name": "Milhinhas, Catarina", "affiliation": null}, {"name": "Mira, Ant\u00f3nio", "affiliation": null}, {"name": "Monarca, Rita I.", "affiliation": null}, {"name": "Monteiro, Norberto", "affiliation": null}, {"name": "Monteiro, Barbara", "affiliation": null}, {"name": "Monterroso, Pedro", "affiliation": null}, {"name": "Nakamura, M\u00f3nia", "affiliation": null}, {"name": "Negr\u00f5es, Nuno", "affiliation": null}, {"name": "N\u00f3brega, Eva K.", "affiliation": null}, {"name": "N\u00f3voa, Miguel", "affiliation": null}, {"name": "Nunes, Manuel", "affiliation": null}, {"name": "Nunes, Nuno Jardim", "affiliation": null}, {"name": "Oliveira, Fl\u00e1vio", "affiliation": null}, {"name": "Oliveira, Jos\u00e9 Miguel", "affiliation": null}, {"name": "Palmeirim, Jorge M.", "affiliation": null}, {"name": "Pargana, Jo\u00e3o", "affiliation": null}, {"name": "Paula, Anabela", "affiliation": null}, {"name": "Paup\u00e9rio, Joana", "affiliation": null}, {"name": "Pedroso, Nuno M.", "affiliation": null}, {"name": "Pereira, Guilherme", "affiliation": null}, {"name": "Pereira, Pedro F.", "affiliation": null}, {"name": "Pereira, Jos\u00e9", "affiliation": null}, {"name": "Pereira, Maria Jo\u00e3o Ramos", "affiliation": null}, {"name": "Petrucci\u2010Fonseca, Francisco", "affiliation": null}, {"name": "Pimenta, Miguel", "affiliation": null}, {"name": "Pinto, Sara", "affiliation": null}, {"name": "Pinto, Nuno", "affiliation": null}, {"name": "Pires, Rosa", "affiliation": null}, {"name": "Pita, Ricardo", "affiliation": null}, {"name": "Pontes, Carlos", "affiliation": null}, {"name": "Quaresma, Marisa", "affiliation": null}, {"name": "Queir\u00f3s, Jo\u00e3o", "affiliation": null}, {"name": "Queir\u00f3s, Lu\u00eds", "affiliation": null}, {"name": "Rainho, Ana", "affiliation": null}, {"name": "Da Gra\u00e7a Ramalhinho, Maria", "affiliation": null}, {"name": "Ramalho, Patr\u00edcia", "affiliation": null}, {"name": "Raposeira, Helena", "affiliation": null}, {"name": "Rasteiro, Francisco", "affiliation": null}, {"name": "Rebelo, Hugo", "affiliation": null}, {"name": "Regala, Frederico T\u00e1t\u00e1", "affiliation": null}, {"name": "Reto, Dyana", "affiliation": null}, {"name": "Ribeiro, S\u00e9rgio Bruno", "affiliation": null}, {"name": "Rio\u2010Maior, Helena", "affiliation": null}, {"name": "Rocha, Ricardo", "affiliation": null}, {"name": "Rocha, Rita Gomes", "affiliation": null}, {"name": "Rodrigues, Lu\u00edsa", "affiliation": null}, {"name": "Rom\u00e1n, Jacinto", "affiliation": null}, {"name": "Roque, Sara", "affiliation": null}, {"name": "Rosalino, Lu\u00eds Miguel", "affiliation": null}, {"name": "Do Ros\u00e1rio, In\u00eas T.", "affiliation": null}, {"name": "Rossa, Mariana", "affiliation": null}, {"name": "Russo, Danilo", "affiliation": null}, {"name": "S\u00e1, Pedro", "affiliation": null}, {"name": "Sabino\u2010Marques, Helena", "affiliation": null}, {"name": "Salgueiro, V\u00e2nia", "affiliation": null}, {"name": "Santos, Helena", "affiliation": null}, {"name": "Santos, Joana", "affiliation": null}, {"name": "Santos, Jo\u00e3o P. V.", "affiliation": null}, {"name": "Santos, Nuno", "affiliation": null}, {"name": "Santos, Sara", "affiliation": null}, {"name": "Santos, Carlos Pedro", "affiliation": null}, {"name": "Santos\u2010Reis, Margarida", "affiliation": null}, {"name": "Serronha, Ana", "affiliation": null}, {"name": "Sierra, Pablo", "affiliation": null}, {"name": "Silva, Bruno", "affiliation": null}, {"name": "Silva, Carla S. G. M.", "affiliation": null}, {"name": "Silva, Clara", "affiliation": null}, {"name": "Silva, Diogo", "affiliation": null}, {"name": "Da Silva, Lu\u00eds P.", "affiliation": null}, {"name": "Silva, Ricardo", "affiliation": null}, {"name": "Silva, Carmen", "affiliation": null}, {"name": "Da Silva J\u00fanior, Flavio Manoel Rodrigues", "affiliation": null}, {"name": "Sousa, Pedro", "affiliation": null}, {"name": "Sousa\u2010Guedes, Diana", "affiliation": null}, {"name": "Spadoni, Giulia", "affiliation": null}, {"name": "Tapisso, Joaquim T.", "affiliation": null}, {"name": "Teixeira, Daniela", "affiliation": null}, {"name": "Teixeira, S\u00e9rgio", "affiliation": null}, {"name": "Teixeira, Nuno", "affiliation": null}, {"name": "Torres, Rita T.", "affiliation": null}, {"name": "Travassos, Paulo", "affiliation": null}, {"name": "Vale\u2010Gon\u00e7alves, H\u00e9lia", "affiliation": null}, {"name": "Cidraes\u2010Vieira, Nuno", "affiliation": null}, {"name": "Von Merten, Sophie", "affiliation": null}, {"name": "Da Luz Mathias, Maria", "affiliation": null}], "keywords": ["Biodiversity", "Mammalia", "Chiroptera", "Chordata", "Animalia", "bats", "bat"], "related_identifiers": [{"identifier": "hash://md5/53c0d68befe0117efb1c7651a6232b34", "relation": "hasVersion", "scheme": "url"}, {"identifier": "hash://sha256/17ee3e16dd9f2582f42f8a199745dbaaeba89371f63215f5b41fcf1188d6862c", "relation": "hasVersion", "scheme": "url"}, {"identifier": "zotero://select/groups/5435545/items/RVDZJKVF", "relation": "isDerivedFrom", "scheme": "url"}, {"identifier": "https://zotero.org/groups/5435545/items/RVDZJKVF", "relation": "isDerivedFrom", "scheme": "url"}, {"identifier": "https://linker.bio/cut:hash://md5/d610a78bf4e727dc9f4a8c6d7992e11f!/b138682-141120", "relation": "isDerivedFrom", "scheme": "url"}, {"identifier": "hash://md5/330417efcaa2560c9b8ebcd6fae17ce0", "relation": "isPartOf", "scheme": "url"}, {"identifier": "10.5281/zenodo.1410543", "relation": "isCompiledBy", "resource_type": "software", "scheme": "doi"}], "custom": {"dwc:class": ["Mammalia"], "dwc:kingdom": ["Animalia"], "dwc:order": ["Chiroptera"], "dwc:phylum": ["Chordata"]}, "resource_type": {"title": "Journal article", "type": "publication", "subtype": "article"}, "journal": {"issue": "6", "pages": "e3654", "title": "Ecology", "volume": "103"}, "alternate_identifiers": [{"identifier": "hash://md5/53c0d68befe0117efb1c7651a6232b34"}, {"identifier": "urn:lsid:zotero.org:groups:5435545:items:RVDZJKVF"}, {"identifier": "10.1002/ecy.3654"}], "communities": [{"id": "biosyslit"}, {"id": "batlit"}], "relations": {"version": [{"index": 0, "is_last": true, "parent": {"pid_type": "recid", "pid_value": "13468461"}}]}}, "title": "MAMMALS IN PORTUGAL: A data set of terrestrial, volant, and marine mammal occurrences in Portugal", "links": {"self": "https://zenodo.org/api/records/13468462", "self_html": "https://zenodo.org/records/13468462", "preview_html": "https://zenodo.org/records/13468462?preview=1", "doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.13468462", "self_doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.13468462", "self_doi_html": "https://zenodo.org/doi/10.5281/zenodo.13468462", "reserve_doi": "https://zenodo.org/api/records/13468462/draft/pids/doi", "parent": "https://zenodo.org/api/records/13468461", "parent_html": "https://zenodo.org/records/13468461", "parent_doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.13468461", "parent_doi_html": "https://zenodo.org/doi/10.5281/zenodo.13468461", "self_iiif_manifest": "https://zenodo.org/api/iiif/record:13468462/manifest", "self_iiif_sequence": "https://zenodo.org/api/iiif/record:13468462/sequence/default", "files": "https://zenodo.org/api/records/13468462/files", "media_files": "https://zenodo.org/api/records/13468462/media-files", "archive": "https://zenodo.org/api/records/13468462/files-archive", "archive_media": "https://zenodo.org/api/records/13468462/media-files-archive", "latest": "https://zenodo.org/api/records/13468462/versions/latest", "latest_html": "https://zenodo.org/records/13468462/latest", "versions": "https://zenodo.org/api/records/13468462/versions", "draft": "https://zenodo.org/api/records/13468462/draft", "access_links": "https://zenodo.org/api/records/13468462/access/links", "access_grants": "https://zenodo.org/api/records/13468462/access/grants", "access_users": "https://zenodo.org/api/records/13468462/access/users", "access_request": "https://zenodo.org/api/records/13468462/access/request", "access": "https://zenodo.org/api/records/13468462/access", "communities": "https://zenodo.org/api/records/13468462/communities", "communities-suggestions": "https://zenodo.org/api/records/13468462/communities-suggestions", "requests": "https://zenodo.org/api/records/13468462/requests"}, "updated": "2025-10-06T18:41:00.801091+00:00", "recid": "13468462", "revision": 9, "files": [], "swh": {}, "owners": [{"id": "7292"}], "status": "published", "stats": {"downloads": 2, "unique_downloads": 2, "views": 26, "unique_views": 26, "version_downloads": 2, "version_unique_downloads": 2, "version_unique_views": 26, "version_views": 26}, "state": "done", "submitted": true}], "total": 1}, "aggregations": {"access_status": {"buckets": [{"key": "restricted", "doc_count": 1, "label": "Restricted", "is_selected": false}], "label": "Access status"}, "resource_type": {"buckets": [{"key": "publication", "doc_count": 1, "label": "Publication", "is_selected": false, "inner": {"buckets": [{"key": "publication-article", "doc_count": 1, "label": "Journal article", "is_selected": false}]}}], "label": "Resource types"}, "subject": {"buckets": [{"key": "Animalia", "doc_count": 1, "label": "Animalia", "is_selected": false}, {"key": "Biodiversity", "doc_count": 1, "label": "Biodiversity", "is_selected": false}, {"key": "Chiroptera", "doc_count": 1, "label": "Chiroptera", "is_selected": false}, {"key": "Chordata", "doc_count": 1, "label": "Chordata", "is_selected": false}, {"key": "Mammalia", "doc_count": 1, "label": "Mammalia", "is_selected": false}, {"key": "bat", "doc_count": 1, "label": "bat", "is_selected": false}, {"key": "bats", "doc_count": 1, "label": "bats", "is_selected": false}], "label": "Subjects"}, "file_type": {"buckets": [], "label": "File type"}}, "links": {"self": "https://zenodo.org/api/communities/batlit/records?page=1&q=%22urn:lsid:zotero.org:groups:5435545:items:RVDZJKVF%22&size=25&sort=bestmatch"}}